[影評]Black Hawk Down 自撚私的覺悟

美軍行動最首要係唔會留低任何一個手足，佢地任何一個手足出事只要有一線生機都會全team人去救。

如果軍隊有一架直升機載住4個人墜落喺敵陣，你地會點？我好肯定全香港人都會揀放棄佢地4個，避免更加多不必要嘅損失，亦因為好自私咁諗不如等人地做啦。又或者我就算我做人地都未必跟，咁我咪好蝕？本身都唔關我事。

但係咁做好明顯唔係一個隊伍會做嘅決定。套戲嘅美軍係會動用附近幾十人嘅力量去盡力救援，唔可以留低任何一個人。當然中間好可能仲會有其他手足因為恐怖分子嘅武力而受傷甚至失去性命，但係佢地都唔會留低任何一個手足。套裝講到嗰幾十人都唔夠打，佢地再叫遠啲嘅手足幫手，其他手足哪怕係三、四個鐘嘅路程，只要係有一線希望都會趕嚟。最後第一批去嘅幾十個手足好多受傷，等到第二批手足到埋先叫去到目的地，但係墜機嘅手足已經俾恐怖分子捉走。當中仲有啲細節位都係講點樣救手足同埋成功出返嚟休息完都要入返陣嘅精神。

個故事教訓我地咩？有人俾恐怖分子襲擊，附近手足一定要齊心去救人，救唔掂就再班馬，人數有返咁上下就會達到救人目的，雖然中間可會有其他手足受傷。最後成功嘅話，恐怖分子一定會俾手足嘅力量震懾。

咁先係齊上齊落㗎嘛。

戲中真實對白：No man left behind!

自推

10.3 大圍哥哥向警察表示想搭的士卻被警察大力推落地

No man left behind

冇人理

Poly 事件 = Black Hawk Down